complexes. Soient \markdownRendererDollarSign{}a\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}, a}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}, a\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}3\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} trois scalaires distincts donnés de \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb K\markdownRendererDollarSign{}. 1. Montrer que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}Phi:\markdownRendererBackslash{}begin\markdownRendererLeftBrace{}array\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}ccc\markdownRendererRightBrace{} \markdownRendererBackslash{}mathbb K}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}[X] \markdownRendererAmpersand{} \markdownRendererBackslash{}longrightarrow \markdownRendererAmpersand{} \markdownRendererBackslash{}mathbb K\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}3\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{} P \markdownRendererAmpersand{} \markdownRendererBackslash{}longmapsto \markdownRendererAmpersand{} \markdownRendererBackslash{}big(P(a\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}),P(a}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}),P(a\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}3\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererBackslash{}big)\markdownRendererBackslash{} \markdownRendererBackslash{}end\markdownRendererLeftBrace{}array\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} est un isomorphisme d’espaces vectoriels. 2. On note \markdownRendererDollarSign{}(e}\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}, e\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}, e}\markdownRendererLeftBrace{}3\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{} la base canonique de \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb K\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}3\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et on pose \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall k\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererLeftBrace{}1,2,3\markdownRendererRightBrace{}, :L\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}k\markdownRendererRightBrace{}=\markdownRendererBackslash{}Phi\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}-1\markdownRendererRightBrace{}(e}\markdownRendererLeftBrace{}k\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{}. 1. Justifier que \markdownRendererDollarSign{}(L\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}, L}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}, L\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}3\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{} est une base de \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb K}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}[X]\markdownRendererDollarSign{}. 2. Exprimer les polynômes \markdownRendererDollarSign{}L\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}, L}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}L\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}3\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} en fonction de \markdownRendererDollarSign{}a}\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}, a\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}a}\markdownRendererLeftBrace{}3\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 3. Soit \markdownRendererDollarSign{}P\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererBackslash{}mathbb K\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}[X]\markdownRendererDollarSign{}. Déterminer les coordonnées de \markdownRendererDollarSign{}P\markdownRendererDollarSign{} dans la base \markdownRendererDollarSign{}(L}\markdownRendererLeftBrace{}1\markdownRendererRightBrace{}, L\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}, L}\markdownRendererLeftBrace{}3\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{}. 4. \markdownRendererStrongEmphasis{Application} : on se place dans \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb R\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} muni d’un repère orthonormé et on considère les trois points \markdownRendererDollarSign{}A(0,1), B(1,3), C(2,1)\markdownRendererDollarSign{}. Déterminer une fonction polynomiale de degré 2 dont la courbe\relax